
\begin{acknowledgements}
	\vspace*{-1cm}
  %Je tiens tout d'abord à adresser des remerciements particuliers et chaleureux à mes encadrants Stephan Clémençon et Eric Sibony. 
Mes premiers remerciements vont à mon directeur de thèse Stephan et mon encadrant Eric. Stephan, merci pour ta présence et ton soutien, pendant toute la thèse et jusque dans la recherche de postdoc. Je te remercie pour le savoir que tu m'as transmis, pour ta gentillesse quotidienne. Tu m'as fait découvrir le monde de la recherche et j'ai beaucoup appris à tes côtés. Et merci de m'avoir envoyée en conférence aux quatre coins du monde! Pour tout cela, je te suis très reconnaissante. Eric, merci pour ton investissement, ton énergie incroyable, tu m'as grandement mis le pied à l'étrier au début de la thèse. C'était un vrai challenge de passer après toi. J'adore nos discussions mathématiques (et cinéma!) et j'espère que l'on en aura encore d'autres dans le futur.

I also thank deeply Arthur Gretton, for giving me the opportunity to continue in postdoc in his laboratory. I really look forward to working with you and the team on new machine learning projects!
	
I sincerely thank  Eyke Hüllermeier et Shivani Agarwal, whose contributions in ranking and preference learning have inspired me for three years, for having reviewed this thesis. It was an honour for me. Merci à Jean-Philippe Vert, Nicolas Vayatis, Florence d'Alché-Buc d'avoir accepté de faire partie de mon jury, je vous en suis très reconnaissante.


Je veux bien évidemment remercier toutes les personnes que j'ai rencontré pendant ma thèse, à commencer par mes collègues de l'équipe stats à Telecom, avec qui j'ai passé trois années fabuleuses. 
Merci à Florence d'Alché Buc pour nos discussions (scientifiques et autres), à François Roueff pour son suivi pendant ma thèse, à Ons Jelassi pour sa gentillesse. Merci aux jeunes chercheurs qui m'inspirent, Joseph, François, Maxime, pour leur bienveillance et leurs conseils précieux. Je remercie bien évidemment mon premier bureau, composé de Nicolas qui tient la baraque, Igor au Mexique, ce bon vieil Aurélien et Albert le thug (qui parle désormais le verlan mieux que moi). Je n'arrive pas à compter le nombre de blagues cultes qui rythment notre amitié et nos discussions, sur le bar à huîtres, la peau de phoque d'Igor, DAMEX, ou sur les apparitions du rôdeur ou de la sentinelle. Merci pour tous les fous rires. Parmi les anciens de Dareau, je remercie aussi ce cher Guillaume Papa pour son humour fin et épicé, nos discussions cinéma et musique, et pour avoir toujours été disponible quand j'avais besoin d'un coup de main. Je n'oublie évidemment pas nos partenaires de crime Ray Brault (prononcer "Bro") et Maël pour leur zenitude et nos pauses cigarette. Un grand big up à ma génération de thésards à Télécom: la mafia Black in AI composée d'Adil et Eugène, qui partagent avec moi le goût des belles mathématiques et du rap de qualité, je ris encore de vos galères à New York (@Adil: pense à vider ton téléphone, @Eugène: pense à charger le tien ou prendre les clés de l'appart) ; ainsi que Moussab, qui j'en suis sûre va conquérir le monde. J'espère que l'on continuera à avoir des discussions toujours aussi enrichissantes. Merci aux générations suivantes, avec los chicos de Argentina Mastane (qui n'oublie jamais de mettre sa sacoche Lacoste pour donner un talk) et Robin (qui se prépare pour les J.O.), the great Pierre A. le romantique, Alexandre l'avocat du deep learning, la team de choc et police du style Pierre L. et Mathurin, jamais à court d'idées pour des calembours ou de ressources pour shoes de chercheurs, les sapeurs et ambassadeurs du swag Alex, Hamid, Kévin; la dernière génération avec Sholom et Anas. Je remercie en particulier mes coauteurs Mastane et Alexandre, c'était vraiment un plaisir de travailler avec vous. Thanks to my neighbor Umut for always being up for a beer. Merci à tous les autres collègues de l'équipe que j'oublie. Merci aussi à mes autres amis thésards du domaine, tout d'abord mes amis de master qui ont aussi poursuivi en thèse: Aude, Martin, Thibault, Antoine, Maryan.  I also thank my coauthor Yunlong, it was a pleasure to work with you and I hope our geographic proximity for the postdoc will bring us to meet again very soon. Je remercie ma party squad à MLSS: la deutsch mafia comprenant Alexander, Malte, Florian et Julius; la french mafia avec Arthur aka blazman, Elvis, Thibaud; merci pour ces souvenirs incroyables. Nous avons certainement donné un nouveau sens à l'amitié franco-allemande. Merci aussi à Thomas et Cédric de Cachan, pour nos discussions (souvent gossip), pauses cafés et bières en conférence. Avec toutes ces personnes que j'ai eu le plaisir de connaître pendant ma thèse, je garde d'excellents souvenirs de nos moments à la Butte aux cailles, ou bien en voyage à Lille, Montréal, New York, Barcelone, Miami, Tübingen, Los Angeles, Stockholm et j'en passe. Merci à Laurence Zelmar à qui j'ai donné beaucoup de boulot avec tous ces ordres de mission.

J'aimerais ensuite remercier toutes les personnes qui m'ont toujours soutenue. Un merci très spécial à ma famille et en particulier mes parents. Je n'en serais pas là sans vous aujourd'hui, vous m'avez donné toutes les chances de réussir. Votre force de travail et votre détermination m'ont forgée et sont un exemple. Merci aussi à mon petit frère Julien qui en a aussi hérité, pour son soutien. Merci à mes professeurs de lycée, de prépa et d'école qui m'ont mise sur la voie des mathématiques et de la recherche et m'ont encouragé dans cette direction. 
\begin{sloppypar}
Je remercie aussi profondément mes amis, ma deuxième famille, toujours présents pour m'écouter, décompresser autour d'un verre ou faire la fête. Merci aux amis d'enfance (Juliette, Alix), aux Cegarra (Christine, Camille, Lila), aux amis du lycée (Mahalia, Jean S., Yaacov, Cristina, Georgia, Sylvain, Raphaël, Hugo P., Hugo H., Julien, Larry, Bastien, Maryon, Alice), de prépa (Bettina, Clément G., Anne, Yvanie, Louis P., Charles, Samar, Igor, Pibrac, Kévin), de l'ENSAE (Pascal, Amine, Dona, Parviz, Gombert, Marie B., Jean P., Antoine, Théo, Louise, Clément P.), aux amis d'amis qui sont devenus les miens (Marie V., Elsa, Léo S., le ghetto bébère, Arnaud, Rémi), et pardon à tous ceux que j'oublie ici. 
Merci pour votre soutien, votre franchise, vous êtes très importants pour moi. %Vous êtes également une grande source d'inspiration au quotidien. 
J'ai de la chance de vous avoir dans ma vie et j'espère bien que vous me rendrez visite l'année prochaine! 
\end{sloppypar}
%Merci à Juliette, Alix et les Cegarra (Christine, Camille, Lila), Mahalia, Jean, Cristina, Georgia, Sylvain, Raphaël, Hugo P., Anne, Yvanie, Bettina, Clément G., Charles, Samar, Igor, Pibrac,Pascal, Amine, Dona, Gombert, Marie B., Jean P., Antoine, Louise, Clément P., Marie V., Elsa, le ghetto bébère, Arnaud C...

%-mes amis du lycée Mahalia, Jean, Cristina, Georgia, Sylvain, Hugo, Julien
%mes amis de prépa Anne, Yvanie, Bettina, Clément, Charles, Samar, Igor, Pibrac
%mes amis d'école: bien évidemment la Kfet avec Pascal, Amine, Dona, Gombert, Marie B., Jean; les anciens Antoine et Louise, 
%Mes amis d'ailleurs: Marie V., Lila, Elsa, Arsène, Martin, Jonathan, Arnaud
%: mes amis du lycée, de prépa, d'école, de thèse...

Enfin je remercie Louis, qui partage ma vie, de me supporter et d'être présent pour moi depuis tant d'années. Merci pour ta patience et ton affection.
\vspace{-5cm}
\end{acknowledgements}



